做緊關於market risk 既人入黎

香港好少聽人請依一行
我好有興趣係依行發現
有無做緊野既巴絲講下依行入行要求
學歷、技術等等

目標係做到risk quant

無人做

巴打做到未？

未啦 你做緊？
開始放棄依行

我麵咁話 首先成間bank 條team 得5-6 人 要入又難 第2 好多時 絕大部份時間麵係睇下VaR 我自己本第中意做 project. 家下有機會做 ibank digitalisation 反而幾有興趣

我自己唔中意做business revenue 既野 覺得唔大意義

麵**都

Exactly ... 所以已經放棄 ...

基本大行其實flow trade都 delta hedge 哂 market risk 其實都係regulation格硬推出黎做 圍內bank其實唔想大cost做

我知呀... 之前同market risk 啲人傾佢地做緊basel iii FRTB project.. 做既野就係不斷清internal 啲 valuation issue 想VaR model 合乎regulator 要求 佢地都話做到無哂癮

但佢地最大問題係啲trader覺得佢地好煩 落條大少少既trade都要拎approval